【武漢肺炎】台灣「限罩令」：自帶口罩出境以每人不超5盒為準

武漢肺炎疫情持續升溫，日本、台灣、新加坡等地均出現口罩「限購潮」。因應相關情況，台灣推出「限罩令」，從1月24日至2月23日，管制兩類型口罩出口1個月。

自帶口罩出境方面，台灣財政部關務署今日表示，旅客隨身攜帶數量合理的自用口罩出境沒問題；至於「合理自用數量」，台灣海關則以每人勿攜帶超過5盒、共250個口罩為參考標準。

台灣經濟部於23日公告，為確保口罩供應內部需求，自1月24日起至2月23日止，為期1個月期間，「紡織材料製口罩，過濾效果94%及以上者」及「其他紡織材料製口罩」管制出口。

針對自帶口罩出境，台灣財政部關務署今日（27日）表示，依貨品輸出管理辦法第9條及出口貨物報關驗放辦法第16條規定，出境旅客攜帶自用行李物品出口，尚無須向海關填送出口報單，不受貨品輸出管理辦法第5條應簽證的限制。所以旅客攜帶口罩出境，於「合理自用範圍」內，無須辦理出口報關。

至於何謂「合理自用範圍」內的口罩數量，關務署官員表示，海關會按隨行成員人數、旅遊天數及旅遊地區等個案情節判斷合理自用數量，主要是不希望有人藉機從事海外口罩代購代銷的行為。

目前台灣海關已有共識，在春節期間，會以每人不得攜帶超過5盒口罩（一盒為50個，共250個）為參考標準；春節過後，關務署將針對合理數量再向主管機關與食藥署研議。

對於台灣限制口罩出口，台行政院院長蘇貞昌早前曾指，台灣要先能夠自救才能救人，之所以停止口罩出口一個月，是為了要讓台灣在大陸疫情升温的情況下準備充足。

（中央社）

做得好

台灣屈機屈到見唔到車尾燈了

正確

好羨慕

台灣人要好好保護自己 記住千萬唔好信中共

真係做實事

若果選左韓國瑜，應該腿張開任人搬

岩呀，唔通畀班大陸閪一gip gip掃撚走哂? 支蝗乜柒都搶

台灣市民好安心....
政府幫你開晒保護罩

奶共派唔夠半數，話禁就禁

做到野，為國民

真正為民國家, 為民政府

人地民主國家，香港幾時有見過車尾燈

一盒都多啦⋯⋯

班蝗癲架

即刻將啲錢同物資捐晒俾共產黨啦

民主國家嘅好我地幾時先可以感受到

無限寄出口
BTW 5盒其實都好多
一日一隻 都用大半年

真

奶罩

有下話？？之前禁左

過濾效果94%

90嗰啲...?

千祈唔好買呢幾款口罩

其實五盒都好多下......

每日咁多件寄出去 你捉得幾多件

無得炒

小英真好，不如你管埋香港啦

民選政府

屌你 我係台灣人呀

好彩小英...
比姓韓果個贏咗後果不堪設想

罩出去、炎進來，高雄發大財

香港人係咪被限制入境了

都未交接

選舉選啱人原來差咁撚遠

呢啲先係政府嘛

真係好羨慕台灣人

台灣要先能夠自救才能救人
院長

好羨慕台灣人

台灣太強

5盒一家幾口都頂到半個月嘅

到時就會係病毒發大財

咁你可以去定醫院

每人五盒

台灣好好

你睇今屆區議會已經知，經費用嚟入防疫用品，調返轉親中派就盤菜宴
所謂
爺爺革命，爸爸才有票投
爸爸亂投票，兒子就得革命

一日用一個，仲去定醫院等幾時？
最少都2個啦

你一枝公咁lonely

對比我哋件臭閪

你用CONDOM打飛機 係咪用兩個

屈機到

我愛蔡英文
，

明白 多謝臺灣仍然可以畀遊客買

我真係好羨慕台灣

唉

台灣冇選錯人

合理

做得好
好好保護自己

5 盒其實都係得250 個，一個人用算差唔多

唔俾支那人去
之後就俾出境
好撚狗

香港都要，N95請留番俾前線醫護

你講緊幾多個月

但目前台灣一盒都買唔到，可能過年後先會再有貨

捐錢捐物資捐専家捐醫護

你住台灣？

一日一個都夠用手大半年啦

全靠 民進黨 / 蔡英文政府

林鄭學野啦，屌你老母

喺西門真係一盒都冇

唔好話一盒 一個有用既都冇

西門梗係

台灣真係福地嚟

同極權國家北韓比，香港一樣尾燈都見唔到

250個已經算多
一人一日用兩個
屌都夠你用三份一件捱到夏天

喱啲先叫人道主義

頂你

3盒好喇

羨慕？
佢地當初死左幾多人先打到今日個制度出黎？
然後香港人話港獨講都唔講得架

真 好慘痛既歷史

其實而家係台北，都買唔到口罩了，只有小朋友size既少量可買

推

反應快係重點，後知後覺，做幾實既事都無撚用

到而家仲有香港人唔撚識帶罩
你真係口罩都慳番，唔好出街害人
所有指引同醫生都係話最多四個鐘好換一個
你射完一次後，會唔會用番同一個dom射多次啊？

係台北，暫時買唔到。

依加係台灣
但完全買唔到口罩
見過有 但睇住有人一次過掃晒成間鋪d貨

唔係個個都好似你咁番8個鐘頭狗工

是我的菜

台灣世界第一

咁你就咪撚串人一日兩隻啦，無人想知你有幾毒啊，都無人想知我打狗工啊傻閪
仲用兩個condom打飛機做比喻，擺明就唔識，柒撚哂

合情合理，台灣人優先買自己生產的口罩

港共政府仲好，幫人（免費）治療

如果韓國魚選到而家應該腿張開

失業大軍 唔出街 唔洗用罩WINWIN 以毒攻毒

比你帶5盒好好啦...

人地無揀錯小英

仲肯俾人帶出境已經好好

起碼月中先穩定供應